外交部無承諾救郭紹傑 嚴敏華

2018年12月25日

外交部無承諾救郭紹傑 嚴敏華

嚴敏華母親區家寶（右）與郭紹傑女兒郭爾嫣昨與外交部駐港特派員公署代表會晤。黃耀興攝

【本報訊】保釣行動委員會成員郭紹傑本月12日趁南京大屠殺81周年，到日本靖國神社外焚燒東條英機道具龕牌抗議，郭與以民間記者身份記錄及報道事件的嚴敏華，即場遭日本警方拘捕扣查至今。保釣行動委員會成員昨早與郭母及女兒郭爾嫣，以及嚴敏華母親區家寶等，聯同社民連梁國雄及民主黨立法會議員尹兆堅等20多人遊行至中國外交部駐港特派員公署，要求外交部營救兩人回港，郭爾嫣及嚴母獲公署邀請內進與代表會晤約半小時，但公署未有任何具體承諾。

郭女稱父遭精神虐待

郭爾嫣會面前受訪時稱，父親現受到日本政府不合理待遇，患上濕疹和有骨折的父親已連續五天不獲准沖涼，亦不准與其他人對話及看報紙、電視，「佢（郭紹傑）係幾乎受到精神上嘅虐待，令我好痛心同難過」，批評香港政府「好似好無能力」，故懇請中國外交部到日本為其父及嚴敏華提供協助。郭會後指，公署派出一名姜姓男子參與會面，對方稱中國政府本月12日起一直關注郭、嚴情況，並在日本提供不同支援，包括曾派員與兩人會面，但未有明確交代其他支援詳情。問到公署有否交代兩人何時能返港，郭指沒有，只稱會繼續關注，坦言有關回應令她「有啲擔心」。

嚴母指，會上已嚴正要求公署向日方施加更大壓力，要求日方盡快釋放兩人，同時要求中方每日發放兩人最新消息，並派員了解他們的健康狀況，引述公署代表只稱「會向上面反映」，未具體答應家屬任何要求。

■記者林俊謙

上一則
上一則
消防處新指引 電話教接生

下一則
下一則
聖誕好去處：愉景灣聖誕巡遊派對

柒唔柒啲呀 同敵人求救

接力絕食

郭紹傑被捕，邊個最開心？

洗菊神器保用終身

口交部:我救你之後 你就要加入民賤聯, deal or no deal

普世歡騰

人地而家中日友好 共榮共存呀

抵撚死

On9 俾我都唔救啦
柒到喊

支那要你做咩
人地成班高官權貴幫佢做狗貪你郭紹傑識游水知打邊爐用咩醬正?

喂喂喂 企開D啦屌你老母

得閒好似屈婦人咁9up幾句撐政府

天氣咁凍沖涼一陣冷親又入日本政府數

快D審完踢條仆街走

你愛國家
國家愛你嗎？

BNO?

㨂錯時間抗日

快啲死啦佢

都on9
響人地地方犯法仲要聲大夾惡
試諗下響北京燒習9
直頭已經消失左添

死刑啦屌

其實去人地國家攪事，俾人拉左又要人放返佢，咩玩法？

屌你個閪家陣要同日本共存共榮開飯你2條撚樣走去倒米 睬你都傻

先唔講支那本身就唔會理蟻民死活，慢慢舟係國企(偽民企) 高層係高層次人口先例外

一陣救左你，新聞賣中國外交部營救佔中糾察長，簡直災難

支共對呢d.意識形態嘅野好敏感，呢條傻鳩連1%機會都無埋

移民日本成功

中共而家貿易戰靠日本打救，你就走去日本搞事，點知你係人定係鬼

大陸一定唔理你㗎喇，你愛國，唔代表黨同你一樣咁愛國

慢慢等戰狼救啦傻仔郭

熱臉貼著冷屁股

condom都話用過先掉

佢以為自己係晚晚鳩？傻鳩黎。

家下你係反中亂港分子呀,要對面同你求情,醜唔醜呀

先唔講放火燒人後欄單野係幾on9先 條友博上位做show 但係就明顯唔知會咁大鑊 依家講緊要上升至外交層面就等於冇得收科
共產黨反日反左咁撚耐 都只係敢口頭上抗議打下嘴炮或者純粹政治打擊日本(唔賣稀土個啲) 更何況依家中國經濟唔撚掂 開始氹日本埋堆先講中日友好 連天安門都要插日本旗 依家搞撚左咁多野 就係呢條弱智仔一個火就有機會辣着日本啲排外情緒尤其啲極右 你話共產黨會唔會為左啖氣救你而放棄成個大局？我諗就多數由得佢死 起碼條友坐返三五七年啲日本仔條氣都順啲

佢好似講到犯咗法都係佢岩咁

收皮啦狗賊

救乜撚野呀，慳返啖氣慢慢坐啦屌你老母
我就開心過聖誕

虐待條含家剷就岩，我唔介意比多d 稅養撚住條賤畜先 當年打尻學生篤灰咁開心嗱呀

依d垃圾大把啦,洗鬼要咩

以為自己同孟晚舟同level?

求仁得仁

雖然好高興佢比人拉
但係唔希望佢繼續佔用日本資源

希望日本政府可以判佢終身監禁
呢個人參與佔中，係恐怖份子黎